\ifEN
\else
	\section{Modos de Interação}

	\subsection{Cliente}

	Todos os utilizadores criados na plataforma são clientes, onde será possível efetuar as operações descritas
	abaixo. No entanto, do lado do estabelecimento, um utilizador só é considerado cliente quanto tem pelo menos
	uma marcação efetuada. 

	\begin{itemize}
		\item \underline{\textbf{Gerir conta:}} O cliente cria uma conta na plataforma com os seus dados pessoais:
			nome, contatos, morada, NIF \textit{(será usado para emissão de fatura)}, etc.
		\item \underline{\textbf{Gerir Marcações:}} O cliente poderá aceder à página do estabelecimento e efetuar uma
			marcação. Primeiro deverá escolher o serviço que pretende que lhe seja prestado, e a plataforma deverá mostrar
			um calendário com os intervalos disponíveis para marcação. Estes espaços de tempo deverão considerar 
			se existe um tempo excepcional para aquele serviço naquele cliente atribuído pelo estabelecimento, 
			caso contrário, usará o tempo definido para aquele serviço no geral. Também será possível ao cliente
			cancelar uma marcação efetuada na plataforma.
		\item \underline{\textbf{Avaliação de Marcações:}} Deverá existir uma forma de o cliente avaliar o serviço prestado,
			onde poderá deixar uma mensagem na sua avaliação, e atribuir fotografias com o resultado final. Este
			módulo poderá ser desativado pelo o estabelecimento. No entanto, irá existir uma forma de o cliente
			deixar notas pessoais sobre um serviço, que serão visíveis só por ele para referência futura numa
			nova marcação.
	\end{itemize}

	\subsection{Estabelecimento}

	Qualquer utilizador poderá criar um estabelecimento, que será associado a si como gestor. Mesmo tendo um 
	estabelecimento, a conta de utilizador funcionará como cliente onde poderá efetuar marcações em qualquer
	local incluindo o seu próprio.

    Um estabelecimento terá uma página de administração, controlada pelo(s) gestor(es) e onde será possível:

	\begin{itemize}
		\item \underline{\textbf{Gerir caraterísticas do estabelecimento:}} Localização, Contactos, 
			Horário de Funcionamento (usado depois para as marcações), etc. Alguns módulos poderão ser configurados
			aqui, tais como a permissão de avaliações por parte dos clientes.
	\item \underline{\textbf{Gestão de Recursos Humanos:}} Associar trabalhadores, 
			quais as serviços que prestam, texto descritivo.
		\item \underline{\textbf{Configurar serviços:}} Criar e associar serviços prestados, 
			preços e tempos de execução.
		\item \underline{\textbf{Gestão de Marcações:}} Visualizar Marcações, bloquear horários, atribuir marcações
			a funcionários. Também será possível associar observações e fotografias a uma marcação após ser 
			concluída, o que possibilitará consulta futura como referência. Ao funcionário será sempre possível
			atribuir-se a um serviço.
		\item \underline{\textbf{Gestão de Clientes:}} Para um cliente do estabelecimento, será possível associar um texto
			descritivo (para uso interno), e atribuir um tempo para determinado serviço excepcional. Deverá ser possível
			a um funcionário atribuir um comentário a um cliente, para referência futura. Este comentário poderá ou não
			ser visível para todos os trabalhadores do estabelecimento. As fotografias serão sempre visíveis por todos.
	\end{itemize}

	Deverá existir um conjunto de permissões por trabalhador associado ao estabelecimento que permite ao gestor
	definir quem, para além dele, poderá executar algumas das tarefas indicadas. O gestor será sempre o utilizador
	da plataforma que criou o estabelecimento.

\fi
